macbook preview問題

用緊macbook air early 2015
成日用preview開pdf file，但成日force close
Command+s去save果時個畫面又會閃下閃下
淨係preview先有咁既問題 有無巴打有解決方法

Pish